【識食咪嘥】邊啲食物發霉都唔怕？芝士發霉唔一定食得

發了霉的食物就不能再吃是常識吧，但美國農業部就指出，有三種發了霉都能夠照樣吃的食物，到底是哪幾款？

一、
硬沙樂美腸和風乾火腿
美國農業部食品安全檢驗局（Food Safety and Inspection Service）指，這些耐儲存食品的表面出現霉菌乃屬正常，食用時只需要擦去表面霉菌，便可繼續放心食用。但午餐肉、煙肉、熱狗腸等就不可以，因為它們都屬高水份含量的食物，而高水份含量食物的裏面亦可以被細菌污染。
二、
硬芝士
硬芝士如羅克福爾芝士和藍芝士，就算發了霉都是可以繼續食用，因為硬芝士的密度很高，霉菌通常都不能滲進硬芝士的裏面，食用時，只需把霉菌的部份向內切最少一吋便可。但要留意高水份的芝士，如芝士粒、芝士碎、片裝芝士和忌廉芝士等都不可以。
三、
結實的蔬果
蔬果如椰菜和紅蘿蔔都有較低水份，霉菌比較難滲至內部，食用時只把霉處切掉便可。
家營健康營養顧問中心營養師謝施敏，指出了三款港人常認為發了霉都可照常進食的食物。
謬誤一：年糕
由於年糕的質地比較結實，很多人以為密度高的食物就比較難發霉，但事實上有時年糕發霉未必能用肉眼分辨到，而年糕裏面或表面生長的霉菌例如黴菌，是無法經由熱力消除，如果進食發了霉的年糕，對肝臟會受損，所以發了霉的年糕是不應該繼續進食。
謬誤二：月餅
由於月餅含有糖份和水份，所以是非常容易發霉的食物。就算月餅有獨立包裝，但若果在包裝的時候已經受污染，亦有機會導致發霉。
謬誤三：鹹酸菜
鹹酸菜是一種發酵的食物，如果已被霉菌滋生，而情況又不是太嚴重，很多時用肉眼未必能夠分辨，就可能導致錯誤食用的情況。
營養師謝施敏提醒大家，並不是每種食物除去霉菌後都能夠進食，大家都要注意了！

營養師好撚正呀呀呀呀

blue cheese發佐毛再食先濃味
試過有一次成個芝士底都係毛